你地用指甲鉗之前or之後會唔會洗下佢

屋企人成日拎我隻指甲鉗黎剪指甲腳甲，用完又唔洗，就咁比下個用，好撚唔衛生。

會洗=
唔洗=

出完成日街返黎剪腳甲，又唔沖完涼先剪，剪完又唔洗，啲腳屎入曬去指甲鉗咁比下家用，好撚污糟。